'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH cports 1M "2007 年 9 月 8 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
cports \-  ホスト名を <ホスト、サーバー、ポート> の 3 種に展開
.SH 形式
.LP
.nf
\fB$CLUSTER_HOME/bin/cports\fR \fIhostname\fR [\fIhostname\fR\&.\|.\|.]
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBcports\fR ユーティリティーは、引数 \fIhostname\fR を展開して \fB<ホスト、サーバー、ポート>\fR 形式のリストを生成します。この情報は、指定のホストのシリアルポートコンソールにアクセスするために使用されます。
.sp
.LP
\fB/etc/nisswitch.conf\fR ファイル内に \fBserialports\fR のエントリが作成されている場合、検索の順序はこのエントリによって制御されます。このようなファイルまたはエントリが存在しない場合、ネームサービスの検索順序は \fBnis files\fR になります。 
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBcports\fR コマンドの使用
.sp
.LP
\fB/etc/serialports\fR ファイルに次のようなエントリがあるとします。 

.sp
.in +2
.nf
blue    colors-tc    5002
.fi
.in -2

.sp
.LP
次のコマンドが、

.sp
.in +2
.nf
% cports blue
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
次の文字列を印刷します。

.sp
.in +2
.nf
blue colors-tc 5002
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
この情報は、\fBtelnet\fR(1) コマンドで \fBblue\fR のコンソールにリモートでアクセスする場合に使用できます。

.sp
.in +2
.nf
% telnet colors-tc 5002
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWccon
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBtelnet\fR(1)、cconsole(1M)、ccp(1M)、chosts(1M)、crlogin(1M)、cssh(1M)、ctelnet(1M)、serialports(4)、\fBattributes\fR(5)
